\chapter{Specifikacija programske potpore}
		
	\section{Funkcionalni zahtjevi}
			
			\noindent \textbf{Dionici:}
			
			\begin{packed_enum}
				
				\item Vlasnik (naručitelj)
				\item Korisnici
				\item Autoservisi
				\begin{packed_enum}
					\item Serviser
					\item Administrator
				\end{packed_enum}		
				\item Administrator
				\item Razvojni tim
				
			\end{packed_enum}
			
			\noindent \textbf{Aktori i njihovi funkcionalni zahtjevi:}
			
			\begin{packed_enum}
				\item  \underbar{Neregistrirani korisnik (inicijator) može:}
				\begin{packed_enum}
					\item registrirati se u sustav, stvoriti novi korisnički račun za koji su mu potrebni ime, prezime, OIB, e-mail, korisničko ime i lozinka
				\end{packed_enum}
			
				\item  \underbar{Registrirani korisnik (inicijator) može:}
				\begin{packed_enum}
					\item pregledavati i mijenjati osobne podatke
					\item izbrisati korisnički račun
					\item dodati vozilo u sustav s podacima iz prometne dozvole
					\item otvoriti radni nalog za servis nekog od vozila
					\item pregledavati statističke podatke o servisima svojih vozila
				\end{packed_enum}
				
				\item  \underbar{Serviser (inicijator) može:}
				\begin{packed_enum}
					\item unositi podatke o servisiranju u otvorene radne naloge
					\item za redovan servis unijeti podatke očitanu kilometražu
					\item dati prijedlog za izvanredan servis ukoliko na redovnom servisu uoči kvar
					\item za izvanredan servis unositi podatke o kvarovima i popravcima, odnosno o ugrađenim rezervnim dijelovima
				\end{packed_enum}
			
				\item  \underbar{Administrator autoservisa (inicijator) može:}
				\begin{packed_enum}
					\item registrirati autoservis za što su mu potrebni podaci o tvrtki: naziv, adresa, OIB
					\item dodati podatke o dijelovima
				\end{packed_enum}
			
				\item  \underbar{Baza podataka (sudionik) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item pohranjuje sve podatke o korisnicima i njihovim ovlastima
					\item pohranjuje podatke o automobilima
					\item pohranjuje podatke o obavljenim servisima
					\item pohranjuje cjenik usluga i podatke o auto dijelovima koji se ugrađuju u servisu 
					
				\end{packed_enum}
			\end{packed_enum}
			
			\eject 
				
			\subsection{Obrasci uporabe}
				
				\subsubsection{Opis obrazaca uporabe}
					
						\noindent \underbar{\textbf{UC1 - Pregled početne stranice}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Pročitati informacije o stranici, pregledati koje sve mogućnosti pruža aplikacija
						\item  \textbf{Sudionici:} -
						\item  \textbf{Preduvjet:} -
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Korisnik ulazi na početnu stranicu aplikacije te na njoj čita informacije o stranici te pregledava koje sve mogućnosti pruža aplikacija.
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}

					\noindent \underbar{\textbf{UC2 - Registracija}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Korisnik, autoservisi
						\item  \textbf{Cilj:} Stvoriti korisnički račun za pristup sustavu
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} -
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Korisnik odabire opciju za registraciju
							\item Korisnik unosi potrebne podatke za registraciju
							\item Korisnik prima obavijest o uspješnoj registraciji
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[2.a] Odabir već zauzetog e-maila i/ili OIB-a, unos korisničkog podatka u nedozvoljenom formatu ili pružanje neispravnoga e-maila 
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item  Sustav obavještava korisnika o neuspjelom upisu i vraća ga na stranicu za registraciju
								\item Korisnik mijenja potrebne podatke te završava unos ili odustaje od registracije
								
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC3 - Prijava u sustav}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: } Klijent
					\item  \textbf{Cilj:} Dobiti pristup korisničkom sučelju
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} -
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Unos e-maila i lozinke 
						\item Potvrda o ispravnosti unesenih podataka
						\item Pristup korisničkim funkcijama
					\end{packed_enum}
					
					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
					\item[] \begin{packed_item}
						
						\item[2.a] Neispravan e-mail/lozinka 
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item  Sustav obavještava korisnika o neuspjelom upisu i vraća ga na stranicu za prijavu
							
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
				\end{packed_item}
				
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC4 - Pregled osobnih podataka}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: } Klijent
					\item  \textbf{Cilj:} Pregledati osobne podatke 
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Klijent je prijavljen u sustav
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Korisnik odabere opciju za pregled osobnih podataka
						\item Osobni podaci se dohvaćaju iz baze podataka
						\item Aplikacija prikazuje korisniku osobne podatke
					\end{packed_enum}
					
				\end{packed_item}
			
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC5 - Promjena osobnih podataka}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: } Klijent
					\item  \textbf{Cilj:} Promijeniti osobne podatke
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Klijent je prijavljen u sustav
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Korisnik odabere opciju za promjenu osobnih podataka
						\item Korisnik mijena svoje osobne podatke
						\item Korisnik sprema izmjene 
						\item Baza podataka se ažurira
					\end{packed_enum}
					
					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
					\item[] \begin{packed_item}
						
						\item[2.a] Korisnik promijeni podatke, ali ne odabere opciju "Spremi promjenu" 
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Sustav obavještava korisnika da nije spremio podatke prije izlaska iz prozora
							
						\end{packed_enum}
					
						\item [2.b] Korisnik promijeni e-mail na već postojeći, unos korisničkog podatka u nedozvoljenom formatu ili pružanje neispravnoga e-maila   
						\item[] \begin{packed_enum}
						
							\item Sustav obavještava korisnika o neuspjeloj promjeni podataka i vraća ga na stranicu za promjenu podataka
							
							\item Korisnik mijenja podatke te završava unos ili odustaje od promjene podataka 
						
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
				\end{packed_item}
			
			\noindent \underbar{\textbf{UC6 - Brisanje korisničkog računa}}
			\begin{packed_item}
				
				\item \textbf{Glavni sudionik: } Klijent
				\item  \textbf{Cilj:} Izbrisati svoj korisnički račun 
				\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
				\item  \textbf{Preduvjet:} Klijent je prijavljen u sustav
				\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
				
				\item[] \begin{packed_enum}
					
					\item Korisnik odabire opciju za pregled osobnih podataka
					\item Korisnik odabire opciju za brisanje računa
					\item Korisnik potvrđuje da zaista želi obrisati korisnički račun
					\item Korisnički račun se izbriše iz baze podataka
					\item Otvara se stranica za registraciju
					
				\end{packed_enum}
			
				\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
				
				\item[] \begin{packed_item}
					
					\item[3.a] Korisnik odustaje od brisanja računa 
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Sustav obavještava korisnika da račun nije obrisan
						\item Sustav vraća korisnika na početnu stranicu
						
					\end{packed_enum}
					
				\end{packed_item}
				
			\end{packed_item}
		
			
			\noindent \underbar{\textbf{UC7 - Dodavanje vozila}}
			\begin{packed_item}
				
				\item \textbf{Glavni sudionik: } Klijent
				\item  \textbf{Cilj:} Dodati vozilo u sustav s podacima iz prometne dozvole
				\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
				\item  \textbf{Preduvjet:} Klijent je prijavljen u sustav
				\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
				
				\item[] \begin{packed_enum}
					
					\item Korisnik odabire opciju za unos podataka o automobilu
					\item Korisnik unosi podatke o automobilu
					\item Sustav provjerava podatke o vozilu u HUO registru
					\item Podaci o vozilu se dodaju u bazu podataka
					\item Korisnik prima obavijest o uspješnom unosu podataka
				\end{packed_enum}
				
				\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
				
				\item[] \begin{packed_item}
					
					\item[3.a] Neispravni podaci o vozilu 
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Sustav obavještava korisnika o neuspjeloj registraciji vozila u aplikaciji
						\item Korisnik mijenja neispravne podatke te završava unos ili odustaje od registracije vozila u aplikaciji
						
					\end{packed_enum}
					
				\end{packed_item}
				
			\end{packed_item}
		
			\noindent \underbar{\textbf{UC8 - Izmjena podataka o vozilu}}
			\begin{packed_item}
				
				\item \textbf{Glavni sudionik: } Klijent
				\item  \textbf{Cilj:} Izmjena podataka o vozilu
				\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
				\item  \textbf{Preduvjet:} Klijent je prijavljen u sustav
				\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
				
				\item[] \begin{packed_enum}
					
					\item Korisnik odabire opciju za izmjenu podataka o vozilu
					\item Korisnik mijenja podatke o vozilu
					\item Sustav provjerava podatke o vozilu u HUO registru
					\item Baza podataka se ažurira
					\item Korisnik prima obavijest o uspješnoj izmjeni podataka o vozilu
				\end{packed_enum}
				
				\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
				
				\item[] \begin{packed_item}
					
					\item[3.a] Neispravni podaci o vozilu 
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Sustav obavještava korisnika o neuspjeloj promjeni podataka o vozilu
						\item Korisnik mijenja neispravne podatke te završava unos ili odustaje od registracije vozila u aplikaciji
						
					\end{packed_enum}
					
				\end{packed_item}
				
			\end{packed_item}
		
		
			\noindent \underbar{\textbf{UC9 - Brisanje vozila}}
			\begin{packed_item}
				
				\item \textbf{Glavni sudionik: } Klijent
				\item  \textbf{Cilj:} Obrisati vozilo sa popisa vozila
				\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
				\item  \textbf{Preduvjet:} Klijent je prijavljen u sustav
				\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
				
				\item[] \begin{packed_enum}
					
					\item Korisnik odabire opciju za brisanje vozila 
					\item Iz baze podataka se obriše zapis o odabranom vozilu
					\item Korisnik prima obavijest o uspješnom brisanju vozila
				\end{packed_enum}
				
			\end{packed_item}
		
		
			\noindent \underbar{\textbf{UC10 - Pregledati podatke o servisima}}
			\begin{packed_item}
			
			\item \textbf{Glavni sudionik: } Klijent
			\item  \textbf{Cilj:} Pregledavati statističke podatke o servisima svojih vozila
			\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
			\item  \textbf{Preduvjet:} Klijent je prijavljen u sustav
			\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
			
			\item[] \begin{packed_enum}
				
				\item Korisnik odabire opciju za pregledavanje statističkih podataka o servisima svojih vozila
				\item Podaci o servisima se dohvaćaju iz baze podataka 
				\item Aplikacija prikazuje korisniku statističke podatke o vozilima
			\end{packed_enum}
			
		\end{packed_item}
	
		\noindent \underbar{\textbf{UC11 - Pregledati popis svih auto servisa}}
		\begin{packed_item}
			
			\item \textbf{Glavni sudionik: } Klijent
			\item  \textbf{Cilj:} Pregledati popis svih registriranih auto servisa
			\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
			\item  \textbf{Preduvjet:} Klijent je prijavljen u sustav
			\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
			
			\item[] \begin{packed_enum}
				
				\item Korisnik odabire opciju za pregled svih registriranih auto servisa
				\item Popis servisa se dobavlja iz baze podataka   
				\item Aplikacija prikazuje korisniku popis svih registriranih auto servisa
			\end{packed_enum}
			
		\end{packed_item}

		\noindent \underbar{\textbf{UC12 - Ocjenjivanje auto servisa}}
		\begin{packed_item}
			
			\item \textbf{Glavni sudionik: } Klijent
			\item  \textbf{Cilj:} Napisati recenziju i ocijeniti auto servis
			\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
			\item  \textbf{Preduvjet:} Klijent je prijavljen u sustav
			\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
			
			\item[] \begin{packed_enum}
				
				\item Korisnik odabire opciju za pregled svih registriranih auto servisa
				\item Aplikacija prikazuje korisniku popis svih registriranih auto servisa
				\item Korisnik napiše recenziju i ocijeni restoran
				\item Ocjena i osvrt se pohrane u bazu podataka i ažurira se prosječna ocjena auto servisa
			\end{packed_enum}
			
		\end{packed_item}

		\noindent \underbar{\textbf{UC13 - Pregled recenzija}}
		\begin{packed_item}
			
			\item \textbf{Glavni sudionik: } Klijent, Serviser
			\item  \textbf{Cilj:} Pregledati recenzije odabranog autoservisa
			\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
			\item  \textbf{Preduvjet:} Klijent i serviser su prijavljeni u sustav
			\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
			
			\item[] \begin{packed_enum}
				
				\item Korisnik odabire opciju za pregled svih registriranih auto servisa
				\item Aplikacija prikazuje korisniku popis svih registriranih auto servisa
				\item Korisnik odabire opciju za pregledavanje recenzija
				\item Iz baze podataka se dobavljaju sve recenzije za odabrani autoservis
				\item Prikažu se svi dotadašnji osvrti i ocjene odabranog auto servisa
			\end{packed_enum}
			
		\end{packed_item}
	
		\noindent \underbar{\textbf{UC14 - Brisanje recenzije}}
		\begin{packed_item}
			
			\item \textbf{Glavni sudionik: } Administrator autoservisa
			\item  \textbf{Cilj:} Obrisati recenziju
			\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
			\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen u sustav te ima ovlasti administratora
			\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
			
			\item[] \begin{packed_enum}
				
				\item Administrator odabire opciju za pregled svih registriranih auto servisa
				\item Aplikacija prikazuje korisniku popis svih registriranih auto servisa
				\item Korisnik odabire opciju za pregledavanje recenzija
				\item Prikažu se svi dotadašnji osvrti i ocjene odabranog auto servisa
				\item Administrator briše odabranu recenziju 
				\item Iz baze podataka se obriše odabrana recenzija
				\item Ažurira se prosječna ocjena za odabrani auto servis
				
			\end{packed_enum}
			
			\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
			
			\item[] \begin{packed_item}
				
				\item[3.a] Nema niti jedne recenzije
				\item[] \begin{packed_enum}
					
					\item Administrator se vraća na popis svih registriranih auto servisa
					
				\end{packed_enum}
				
			\end{packed_item}
			
		\end{packed_item}
	
		\noindent \underbar{\textbf{UC15 - Otvoriti radni nalog}}
		\begin{packed_item}
			
			\item \textbf{Glavni sudionik: } Klijent
			\item  \textbf{Cilj:} Otvoriti radni nalog za servis nekog od vozila
			\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
			\item  \textbf{Preduvjet:} Klijent je prijavljen u sustav 
			\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
			
			\item[] \begin{packed_enum}
				
				\item Korisnik odabire opciju za otvaranje radnog naloga
				\item Korisnik odabire vozilo za koje želi otvoriti radni nalog 
				\item Korisnik odabire auto servis u kojem obavlja servis vozila
				\item U bazu podataka se sprema otvoreni radni nalog
				
			\end{packed_enum}
			
			\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
			
			\item[] \begin{packed_item}
				
				\item[2.a] Korisnik nema registriranih vozila u sustavu 
				\item[] \begin{packed_enum}
					
					\item Sustav obavještava korisnika da nema niti jedno registrirano vozilo 
					\item Sustav vraća korisnika na početnu stranicu
								
				\end{packed_enum}
				
				\item[2.b] Korisnik odustaje od otvaranja radnog naloga
				\item[] \begin{packed_enum}
					
					\item Sustav vrača korisnika na početnu stranicu
					
				\end{packed_enum}
			
				\item[3.a] Nema niti jedan registriran servis
				\item[] \begin{packed_enum}
					
					\item Sustav obavještava korisnika da nema niti jedan registriran servis
					\item Sustav vrača korisnika na početnu stranicu
					
				\end{packed_enum}
				
			\end{packed_item}
			
		\end{packed_item}
	
		\noindent \underbar{\textbf{UC16 - Prijava u sustav}}
		\begin{packed_item}
			
			\item \textbf{Glavni sudionik: } Serviser
			\item  \textbf{Cilj:} Dobiti pristup korisničkom sučelju
			\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
			\item  \textbf{Preduvjet:} -
			\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
			
			\item[] \begin{packed_enum}
				
				\item Unos naziva tvrtke i lozinke 
				\item Potvrda o ispravnosti unesenih podataka
				\item Pristup korisničkim funkcijama
			\end{packed_enum}
			
			\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
			
			\item[] \begin{packed_item}
				
				\item[2.a] Neispravan naziv tvrtke/lozinka 
				\item[] \begin{packed_enum}
					
					\item  Sustav obavještava korisnika o neuspjelom upisu i vraća ga na stranicu za prijavu
					
				\end{packed_enum}
				
			\end{packed_item}
		\end{packed_item}
	
		\noindent \underbar{\textbf{UC17 - Popuniti radni nalog}}
		\begin{packed_item}
			
			\item \textbf{Glavni sudionik: } Serviser
			\item  \textbf{Cilj:} Unijeti podatke o servisiranju u otvorene radne naloge
			\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
			\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen u sustav i ima ovlasti servisera, postoji otvoreni radni nalog
			\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
			
			\item[] \begin{packed_enum}
				
				\item Serviser odabire opciju za unos podataka o servisiranju u jedan od otvorenih radnih naloga
				\item Serviser odabire radni nalog za unos podataka 
				\item Sustav prikazuje stranicu sa otvorenim radnim nalogom
				\item Serviser unosi podatke o servisiranju u otvoreni radni nalog
				\item Serviser prima obavijest o uspješnom unosu podataka u otvoreni radni nalog
				\item Aplikacija sprema podatke u bazu podataka
				
			\end{packed_enum}
			
			\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
			
			\item[] \begin{packed_item}
				
				\item[4.a] Serviser unosi neispravne ili nepotpune podatke u radni nalog
				\item[] \begin{packed_enum}
					
					\item Sustav obavještava korisnika o neuspješnom unosu podataka u radni nalog 
					\item Serviser mijenja neispravne ili nepotpune podatke te završava unos ili odustaje od unosa podataka u radni nalog
					
				\end{packed_enum}
				
			\end{packed_item}
			
		\end{packed_item}
	
	
		\noindent \underbar{\textbf{UC18 - Dodati podatke o dijelovima}}
		\begin{packed_item}
			
			\item \textbf{Glavni sudionik: } Administrator autoservisa
			\item  \textbf{Cilj:} Dodati podatke o dijelovima
			\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
			\item  \textbf{Preduvjet:} Administrator je prijavljen u sustav
			\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
			
			\item[] \begin{packed_enum}
				
				\item Administrator odabire opciju za dodavanje podataka o dijelovima
				\item Administrator unosi potrebne podatke
				\item Baza podatka se ažurira
				\item Administrator prima obavijest o uspješnom unosu podatka
			\end{packed_enum}
			
			\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
			
			\item[] \begin{packed_item}
				
				\item[2.a] Administrator unosi neispravne ili nepotpune podatke
				\item[] \begin{packed_enum}
					
					\item Sustav obavještava korisnika o neuspješnom unosu podataka 
					\item Administrator mijenja neispravne ili nepotpune podatke te završava unos ili odustaje od unosa podataka
					
				\end{packed_enum}
				
			\end{packed_item}
			
		\end{packed_item}
	
		\noindent \underbar{\textbf{UC19 - Pregledavati podatke o dijelovima}}
		\begin{packed_item}
			
			\item \textbf{Glavni sudionik: } Administrator autoservisa
			\item  \textbf{Cilj:} Pregledavati podatke o dijelovima automobila
			\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
			\item  \textbf{Preduvjet:} Administrator je prijavljen u sustav
			\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
			
			\item[] \begin{packed_enum}
				
				\item Administrator odabire opciju za pregled podataka o dijelovima automobila
				\item Podaci o dijelovima se dohvaćaju iz baze podataka
				\item Aplikacija prikazuje stranicu sa popisom svih dosada unesenih dijelova automobila
				
			\end{packed_enum}
			
		\end{packed_item}
	
		\noindent \underbar{\textbf{UC20 - Mijenjati podatke o dijelovima}}
		\begin{packed_item}
			
			\item \textbf{Glavni sudionik: } Administrator autoservisa
			\item  \textbf{Cilj:} Mijenjati podatke o dijelovima
			\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
			\item  \textbf{Preduvjet:} Administrator je prijavljen u sustav
			\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
			
			\item[] \begin{packed_enum}
				
				\item Administrator odabire opciju za pregledavanje svih dijelova automobila
				\item Aplikacija prikazuje stranicu sa popisom svih dosada unesenih dijelova automobila
				\item Administrator unosi potrebne izmjene
				\item Baza podatka se ažurira
				\item Administrator prima obavijest o uspješnoj izmjeni podataka
			\end{packed_enum}
			
			\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
			
			\item[] \begin{packed_item}
				
				\item[3.a] Administrator unosi neispravne ili nepotpune podatke
				\item[] \begin{packed_enum}
					
					\item Sustav obavještava korisnika o neuspješnom unosu podataka 
					\item Administrator mijenja neispravne ili nepotpune podatke te završava unos ili odustaje od unosa podataka
					
				\end{packed_enum}
				
			\end{packed_item}
			
		\end{packed_item}
				
			\noindent \underbar{\textbf{UC21 - Obrisati podatke o dijelovima}}
		\begin{packed_item}
			
			\item \textbf{Glavni sudionik: } Administrator autoservisa
			\item  \textbf{Cilj:} Obrisati podatke o dijelovima
			\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
			\item  \textbf{Preduvjet:} Administrator je prijavljen u sustav
			\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
			
			\item[] \begin{packed_enum}
				
				\item Administrator odabire opciju za pregledavanje svih dijelova automobila
				\item Aplikacija prikazuje stranicu sa popisom svih dosada unesenih dijelova automobila
				\item Administrator briše podatke o dijelovima
				\item Iz baze podataka se obrišu odabrani podaci
				\item Administrator prima obavijest o uspješnom brisanju podataka
				
			\end{packed_enum}
			
		\end{packed_item}
	
				
		\noindent \underbar{\textbf{UC22 - Dodati cjenik usluga}}
		\begin{packed_item}
			
			\item \textbf{Glavni sudionik: } Administrator autoservisa
			\item  \textbf{Cilj:} Dodati cjenik usluga
			\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
			\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen u sustav te ima ovlasti administratora
			\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
			
			\item[] \begin{packed_enum}
				
				\item Administrator odabire opciju za dodavanje cjenika usluga
				\item Aplikacija prikazuje formu za unos cjenika usluga
				\item Administrator unosi cjenik usluga
				\item Baza podataka se ažurira
				\item Administrator prima obavijest o uspješnom unosu cjenika
			\end{packed_enum}
			
			\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
			
			\item[] \begin{packed_item}
				
				\item[3.a] Administrator unosi neispravne ili nepotpune podatke
				\item[] \begin{packed_enum}
					
					\item Sustav obavještava korisnika o neuspješnom unosu cjenika usluga 
					\item Administrator mijenja neispravne ili nepotpune podatke te završava unos ili odustaje od unosa cjenika usluga
					
				\end{packed_enum}
				
			\end{packed_item}
			
		\end{packed_item}	
	
		\noindent \underbar{\textbf{UC23 - Pregled registriranih korisnika}}
		\begin{packed_item}
			
			\item \textbf{Glavni sudionik: } Administrator autoservisa
			\item  \textbf{Cilj:} Pregledati registrirane korisnike
			\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
			\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen u sustav te ima ovlasti administratora
			\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
			
			\item[] \begin{packed_enum}
				
				\item Administrator odabire opciju pregledavanja korisnika 
				\item Popis registriranih korisnika se dobavlja iz baze podataka
				\item Aplikacija prikazuje listu svih registriranih korisnika i njihove osobne podatke
			
			\end{packed_enum}
			
		\end{packed_item}
					
				\subsubsection{Dijagrami obrazaca uporabe}
	\begin{figure}[H]
		\includegraphics[scale=0.3]{slike/Moj_AutoServis.jpg}
		\centering
		\caption{Dijagram obrasca uporabe, osnovne funkcionalnosti aplikacije}
		\label{fig:promjene}
	\end{figure}	
	
	\begin{figure}[H]
		\includegraphics[scale=0.3]{slike/Rad_s_korisnickim_racunom.jpg}
		\centering
		\caption{Dijagram obrasca uporabe, rad s korisničkim računom}
		\label{fig:promjene}
	\end{figure}
	
	\begin{figure}[H]
		\includegraphics[scale=0.4]{slike/O_auto_servisima.jpg}
		\centering
		\caption{Dijagram obrasca uporabe, podaci o auto servisima}
		\label{fig:promjene}
	\end{figure}

	\begin{figure}[H]
		\includegraphics[scale=0.3]{slike/Odabir_auto_servisa.jpg}
		\centering
		\caption{Dijagram obrasca uporabe, odabir auto servisa}
		\label{fig:promjene}
	\end{figure}	

	\begin{figure}[H]
		\includegraphics[scale=0.3]{slike/Autodijelovi.jpg}
		\centering
		\caption{Dijagram obrasca uporabe, podaci o autodijelovima}
		\label{fig:promjene}
	\end{figure}

\bigskip
\bigskip
\bigskip
			\subsection{Sekvencijski dijagrami}
				
				\textbf{Obrazac uporabe UC7- Dodavanje Vozila}
				\\
				Klijent unosi podatke o vozilu u aplikaciju. Poslužitelj provjerava podatke tako da šalje upit poslužitelju HOU registra. Poslužitelj HOU registra provjerava podatke o registracijskoj oznaci i marki vozila i vraća odgovarajuću poruku. Ako su podaci o vozilu ispravni poslužitelj sprema podatke o vozilu u bazu podataka i ispisuje poruku o uspješnom dodavanju vozila.  

				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[width=\linewidth]{slike/UC7_Dodavanje_Vozila.png}
					\centering
					\caption{UC7 Dodavanje vozila klijenta}
					\label{fig:promjene}
				\end{figure}
			\bigskip
			\bigskip
			\bigskip
			\bigskip
			\bigskip
			\bigskip
			\bigskip
			\bigskip
			\bigskip
			\bigskip
			\bigskip
			\bigskip
			\bigskip
			\bigskip
			\textbf{Obrazac uporabe UC14- Otvaranje radnog naloga za servis}
			\\
			Klijent odabire opciju za otvaranje naloga za servis. Poslužitelj dohvaća spremljena vozila klijenta iz baze podataka i prikazuje ih klijentu. Nakon što klijent odabere jedno od svojih vozila poslužitelj iz baze podataka dohvaća registrirane autoservise i ako ih ima prikazuje ih klijentu. Klijent odabire željeni autoservis i poslužitelj označuje nalog otvorenim i sprema ga u bazu podataka te obavještava klijenta o uspješno otvorenom nalogu.
			
			\begin{figure}[H]
				\includegraphics[width=\linewidth]{slike/UC14_Otvori_radni_nalog.png}
				\centering
				\caption{UC14 Klijent otvara radni nalog}
				\label{fig:promjene}
			\end{figure}
			\bigskip
		\bigskip
		\bigskip
		\bigskip
		\bigskip
		\bigskip
		\bigskip
		\bigskip
		\bigskip
		\bigskip
		\bigskip
		\bigskip
		\bigskip
		\bigskip
		\bigskip
		\bigskip
		
			\textbf{Obrazac uporabe UC16- Popunjavanje radnog naloga}
		\\
		Nakon što serviser odabere opciju za prikaz otvorenih naloga za servis, poslužitelj ih dohvaća iz baze podataka i prikazuje ih serviseru. Serviser odabire jedan od naloga i počinje s popunjavanjem. Serviser dodaje uslugu po uslugu, poslužitelj provjerava unesene podatke o uslugama s podacima tih usluga iz baze podataka te ispisuje odgovarajuću poruku. Kad serviser unese sve napravljene usluge odabire opciju za završetak naloga i zatim poslužitelj označava nalog završenim i sprema ga u bazu podataka. 
		
		\begin{figure}[H]
			\includegraphics[width=\linewidth]{slike/UC16_Popunjavanje_radnog_naloga.png}
			\centering
			\caption{UC16 Serviser popunjava radni nalog}
			\label{fig:promjene}
		\end{figure}
	\bigskip
	\bigskip
	\bigskip
	\bigskip
	\bigskip
	\bigskip
	\bigskip
	\bigskip
	\bigskip
		\textbf{Obrazac uporabe UC20- Dodavanje cjenika usluga}
	\\
	Nakon što administrator odabere opciju dodavanja cjenika usluga, poslužitelj dohvaća postojeći cjenik iz baze podataka te ga prikazuje administratoru autoservisa. Administrator dodaje usluge sa pripadajućom cijenom, poslužitelj provjerava format usluge i ispisuje odgovarajuću poruku. Nakon što je dodao željene usluge potvrđuje unos i poslužitelj sprema cjenik u bazu podataka i ispisuje poruku.
	\begin{figure}[H]
		\includegraphics[width=\linewidth]{slike/UC20_Dodavanje_cjenika_usluga.png}
		\centering
		\caption{UC20 Administrator dodaje usluge}
		\label{fig:promjene}
	\end{figure}
				\eject
	
		\section{Ostali zahtjevi}
		
			\begin{packed_item}
				\item Korisničko sučelje mora podržavati hrvatsku abecedu i dijakritičke znakove.
				\item Sustav mora podržati rad više korisnika u isto vrijeme.
				\item Pristup bazi podataka ne smije trajati duže od nekoliko sekundi.
				\item Veza s bazom podataka mora biti brza.
				\item Sustav treba biti implementiran kao web  aplikacija koristeći objektno-orijentirane jezike.
				\item Neispravno korištenje korisničkog sučelja ne smije narušiti rad sustava.
				\item Sustav mora biti intuitivan i jednostavan za korištenje.
				\item Nadogradnja sustava ne smije narušavati već postojeće funkcionalnosti.
				\item Sustav kao valutu plaćanja koristi HRK.
				\item Pristup sustavu mora biti omogućen iz javne mreže pomoću HTTPS.
			\end{packed_item}
			 
			 
			 
	